:PROPERTIES:
:title: (readwise)终于抽空看完了这个视频，收获不少。 然后借助工...
:END:

:PROPERTIES:
:author: [[vista8 on Twitter]]
:full-title: "终于抽空看完了这个视频，收获不少。 然后借助工..."
:category: [[tweets]]
:url: https://twitter.com/vista8/status/1729501074502103320
:image-url: https://pbs.twimg.com/profile_images/28889602/20070314_b0295ade0c516903fd31D3r1hlye1a1Q.jpg
:END:

* Highlights first synced by [[Readwise]] [[2023-12-05]]
** 📌
#+BEGIN_QUOTE
终于抽空看完了这个视频，收获不少。

然后借助工具做些总结，方法如下：
1. 用Youtube双语字幕插件下载英文字幕（约63k）
2. 把文件发给claude，然后提出自己感兴趣的问题。
3. 生成答案后用GPT4重写变成FAQ

部分总结如下：

微调LLM的步骤是什么？

① 定义标注指导语：制定详细的标注指导语，界定理想助手的行为，可能包含十几到上百页文档。

② 收集高质量问答数据：雇佣人工标注者，根据标注指导语创建约10万条高质量问答对话。

③ 微调基础模型：利用收集的问答数据对预训练模型进行微调，使其适应问答形式，变为助手模型，此步计算成本较低。

④ 评估和迭代：部署助手模型，监测错误响应，收集问题案例，人工给出正确响应，重新微调，并迭代改进。

⑤ 比较优化（可选）：使用人类反馈进行强化学习，通过比较人类答案优化模型。

为什么把LLM类比成操作系统？

① 资源协调（资源调度）：LLM能协调各种资源和工具解决问题，类似于操作系统调度硬件资源。

② 上下文窗口（内存）：LLM的上下文窗口类似操作系统的RAM，作为关键工作内存。

③ 访问能力（磁盘+网络）：LLM可以访问互联网和本地文件，类似于操作系统的磁盘和网络接口。

④ 软件基础设施利用（系统应用）：LLM能利用现有软件基础设施（如Python、计算器等），类似操作系统管理应用程序。

⑤ 用户空间与内核空间（？）：LLM中也存在类似用户空间与内核空间的概念。

⑥ 多模态能力（驱动程序）：LLM正在连接多模态能力（如getImage、getText、speak等），类似操作系统的驱动程序。

⑦ 生态系统（闭源和开源系统）：LLM生态可能像Linux，存在专有和开源模型。

LLM攻击方法和原理 FAQ
越狱攻击（Jailbreak Attacks）
Q: 什么是越狱攻击？
A: 越狱攻击指的是通过欺骗LLM进入特定角色扮演的方式，骗取其生成有害内容。例如，让LLM扮演已故祖母的角色，并要求其讲述制造爆炸物的方法。

编码攻击
Q: 什么是编码攻击？
A: 编码攻击利用LLM可以理解多种编码语言的能力，通过不同编码方式绕过其安全检测，获取有害信息。例如，使用base64编码绕过英语中的拒绝规则。

提示注入攻击（Prompt Injection Attacks）
Q: 什么是提示注入攻击？
A: 在提示中植入额外指令，劫持LLM的生成过程。例如，在图像中隐藏额外文本指令，欺骗LLM输出钓鱼链接。

数据污染/后门攻击
Q: 什么是数据污染/后门攻击？
A: 在预训练数据中植入特定触发词，被训练的LLM会在出现该词时产生非预期的有害响应。例如，出现“James Bond”时输出无意义内容或错误分类。 
#+END_QUOTE
    date:: [[2023-11-29]]
*** from _终于抽空看完了这个视频，收获不少。 然后借助工..._ by @vista8 on Twitter
*** [View Tweet](https://twitter.com/vista8/status/1729501074502103320)
** 📌
#+BEGIN_QUOTE
直接向claude提问，Prompt如下

“请一步步仔细思考，提炼文章中的反常识观点和高信息熵内容，请不要遗漏任何一条，先给结论，再给论据，尽量在原文基础上提炼，不要省略数字和年份等关键信息，不要担心回复太长，回复要求有逻辑、结构化，用Markdown展示。”

拿到回答后交给GPT生成问答对：

LLM性能预测
Q: LLM的性能可以基于哪两个变量准确预测？
A: LLM的下一个词预测准确率与两个变量高度相关：参数数量n和训练数据量D。

LLM思维类型
Q: 目前LLM仅具有哪种类型的思维？
A: 目前LLM仅具有"系统1"型思维（参考思考快与慢），类似于快速直觉性思维，不能进行树形推理或反思。

Llama 2系列
Q: Llama 2系列包括哪些模型？
A: Llama 2系列由meta公司发布，同时包含基模型和助手模型。

Llama 270b模型
Q: Llama 270b模型的压缩率是多少？
A: Llama 270b模型的压缩率约为100倍。

Llama 270b模型训练成本
Q: Llama 270b模型训练成本是多少？
A: Llama 270b模型训练成本约200万美元。

模型训练
Q：基础模型训练时间？
A：基础模型训练需要数月，成本数百万；调优仅需数日,成本更低，可更频繁迭代。 
#+END_QUOTE
    date:: [[2023-11-29]]
*** from _终于抽空看完了这个视频，收获不少。 然后借助工..._ by @vista8 on Twitter
*** [View Tweet](https://twitter.com/vista8/status/1729503326453301753)