*
* [[prompt]], [[readwise]] 
#+BEGIN_SRC prompt
{#- readwise 简体中文摘要与重点提取 by wxxb -#}

请使用简体中文总结以下文本：

"""
标题：{{ document.title }}
作者：{{ document.author }}
来源：{{ document.domain }}

另外，在阅读此文章时，我对以下部分进行了高亮，认为这些是文章的重点，给你学习参考：

{% for highlight in document.highlights %}
- {{ highlight.content }}
{% endfor %}

{#- 下面的 if-else 逻辑检查文档的长度。如果文档较长，它将使用关键句子以避免超出 GPT 提示窗口的限制。我们强烈建议除非您知道自己在做什么，否则不要更改此设置。-#}
{% if (document.content | count_tokens) > 2000 %}
{{ document.content | central_sentences | join('\n\n') }}
{% else %}
{{ document.content }}
{% endif %}
"""

重要提示：
请不要超过 1000 字。
每句话应该简洁易读；不要翻译人名，地名以及特定领域术语， 例如，CPU，NLP，AI，GPT，BERT，logseq， Notion，submodule，等。
关于中文的排版原则：在中文和英文或数字之间，要有一个空格，例如：Apple 手机；3 个 AI 工具。
另外，在文章总结下方换行后，基于本文重点，请创建 5 个相关问题及其答案。每个问题应能帮助深入理解文章的关键概念，并加强对重点的印象。请注意，在问题的这一行上，使用粗体的 markdown 格式来更让文字显眼。

{#- 创建问答 -#}
** 问题 1：{# 基于重点内容构建的问题 #} **
答案：{# 对应问题 1 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 2：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 2 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 3：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 4：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 5：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

#+END_SRC
* v2
:PROPERTIES:
:id: 661d26b4-985a-4972-8952-a15f73f445e2
:END:
#+BEGIN_SRC prompt
{#- 目标：通过提炼关键信息，加深对文章内容的理解与记忆 -#}

请根据以下信息，使用简体中文进行总结，先思考和回答下问题，以加深对文章关键概念的理解，然后通过引导性问题深化理解：

1. **首先，请简要概述文章的主要内容。**（分层次提问）
2. **本文的核心观点是什么？**（引导性问题）
3. **假设你需要向一个对本文主题完全不了解的朋友解释，你会如何使用本文的重点来进行解释？**（情境模拟）
4. **考虑到文中提到的观点，如果从一个不同的角度（例如，批判性角度或支持性角度）来看待这些信息，你的总结会有哪些不同？**（多角度探讨）
5. **请思考，本文的信息如何应用于实际生活或工作中？给出一个具体的例子。**（结合实际应用）

"""
标题：{{ document.title }}
作者：{{ document.author }}
来源：{{ document.domain }}

在阅读本文时，以下部分被标记为重点，供学习参考：

{% for highlight in document.highlights %}
- {{ highlight.content }}
{% endfor %}

{#- 根据文档长度选择内容展示方式，以适应 GPT 提示窗口限制。建议保留此逻辑以确保最佳性能。-#}
{% if (document.content | count_tokens) > 2000 %}
{{ document.content | central_sentences | join('\n\n') }}
{% else %}
{{ document.content }}
{% endif %}
"""

重要提示：
- 请保持总结在 1000 字以内。
- 语句应简洁明了；人名、地名和专业术语（如 CPU、NLP、AI 等）保持原样。
- 中英文或数字间需加空格，如：Apple 手机、3 个 AI 工具。

在文章总结下方换行后，基于本文重点，请创建 5 个相关问题及其答案。
每个问题应能帮助深入理解文章的关键概念，并加强对重点的印象。请注意，在问题的这一行上，使用粗体的 markdown 格式来更让文字显眼。

{#- 创建问答 -#}
** 问题 1：{# 基于重点内容构建的问题 #} **
答案：{# 对应问题 1 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 2：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 2 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 3：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 4：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

** 问题 5：{# 同上 #} **
答案：{# 对应问题 3 的答案，应该包含对应的重点内容 #}

在完成上述问题后，请进行反思：
- **有哪些部分是你觉得最具挑战性的？为什么？你如何克服这些挑战？**（鼓励反思）

{#- 在问题与答案部分，尝试提供更多背景信息或解释，帮助深化理解 -#}
#+END_SRC
*